---
title: pyenv
---

# pyenv

Информационные команды

```bash
# Список доступных версий
pyenv install -l
# Список установленных версий и виртуальных окружений
pyenv versions
```

Часто используемая последовательность действий (пример)

```bash
pyenv install 3.9.0
pyenv versions
pyenv vritualenv 3.9.0 envname
# Далее переходим в нужный каталог с нашим проектом и выполняем
pyenv local envname
# После этого будет создан файл в текущем каталоге `.python-version` с названием нашего оркужения.
# При каждом посещении окружение будет активироваться автоматически.
# Проверяем, что бинарники залинкованы правильно
which pip
#/home/xhale/.pyenv/shims/pip - должно быть так. Именно папка `shims`. 
pip list
pip install -U pip
```

